18個學童自殺 最年幼得11歲 兒童死亡委員會倡加入抗壓課程

報告檢視2014至2015年向死因裁判庭呈報的166宗兒童死亡個案，當中107宗裁定死於自然，59宗屬非自然死亡，包括18名兒童死於自殺。王家文攝(蘋果日報)

王家文攝(蘋果日報)

兒童死亡個案檢討委員會今日發表第4份報告，2014至2015年共有166宗兒童死亡個案，當中59宗屬非自然死亡，包括9名兒童遭施襲致死，其中4人被母親殺死，有2名父親則分別殺死患多種殘疾的兒子及攜同2名兒子燒炭自殺；另一名女童因與陌生網友相約私影而遇害。

報告每2年發表一次，最新一份檢視2014至2015年向死因裁判庭呈報的166宗兒童死亡個案，當中107宗裁定死於自然，59宗屬非自然死亡，包括18名兒童死於自殺，較2012至2013年減少2宗，當中13名兒童跳樓身亡，4人死於自縊，1人則因服用過量藥物；最年幼輕生者只得11歲，而12至14歲也有7人。

自殺個案召集人鄧振鵬指出，自殺是複雜行為，悲劇背後都有不同原因，主要是精神、學業、家庭及男女關係等問題。他指出，從個案分析，有7名自殺兒童有精神健康問題，其中5人確診有情緒病，如抑鬱症、思覺失調及精神分裂等。另有5人死前有自殺迹象，如情緒激動等，其中3人曾向外界發放尋死訊息。他又指，有3名學童升讀中一後首個月內自殺，除建議加強精神健康的公眾教育，學校也可在銜接課程加入預防壓力等元素，加強學童抗逆能力。

在非自然死亡個案中，有9名兒童遭施襲致死，較之前2年多出1宗，當中7人被父母施襲，有父親殺死患有多種殘疾的兒子，另一名父親則攜同2名兒子燒炭自殺；另有4名母親殺死自己子女，當中3人有精神病患或懷疑精神健康有問題。餘下2宗施襲個案，一名祖父抱着孫兒跳樓身亡，另一名女童在網上社交媒體結識一名陌生男士，相約私影而遇害。

襲擊及其他因素個案召集人李淑儀認為，沒有父母會刻意殺害子女，可能在照顧上有壓力，加上普遍男性遇到困難，不擅於表達及求助，而長者患抑鬱症也有上升趨勢，在照顧子女或孫兒時有壓力，影響精神健康。她坦言，有些父母擔心若自己有事，剩下子女沒人照顧，便走上一同自殺之途。

李淑儀建議加強支援照顧者，分擔壓力，鼓勵他們尋求協助。兒童死亡個案檢討委員會主席許宗盛坦言，不少兒童被施襲的死亡個案都潛藏社區，有關部門固然責無旁貸，但社區網絡也十分重要，「社會上每一個人對於防止兒童死都可以做啲嘢」。

此外，報告也顯示，2014至2015年有12名兒童死於意外，較對上一份報告有30宗大幅減少，如從高處墮下或跌倒、火災及不安全睡眠等。另有20宗個案未能確定死因。

抗壓課程洗唔洗考試

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

3 idiots

要操埋卷
話明抗壓